[德文]你寫我讀

Euler, der den größten Teil seines Lebens in Sankt Petersburg und in Berlin verbrachte, war einer der bedeutendsten Mathematiker des 18. Jahrhunderts.

lernst du jetzt Deutsch?
利申：考過B2

1:1 Am Anfang schuf Gott Himmel und Erde.

1:2 Und die Erde war wüst und leer, und es war finster auf der Tiefe; und der Geist Gottes schwebete auf dem Wasser.

1:3 Und Gott sprach: Es werde Licht! Und es ward Licht.

1:4 Und Gott sah, daß das Licht gut war. Da schied Gott das Licht von der Finsternis

1:5 und nannte das Licht Tag und die Finsternis Nacht. Da ward aus Abend und Morgen der erste Tag.

<
1:6 Und Gott sprach: Es werde eine Feste zwischen den Wassern, und die sei ein Unterschied zwischen den Wassern.

1:7 Da machte Gott die Feste und schied das Wasser unter der Feste von dem Wasser über der Feste. Und es geschah also.

1:8 Und Gott nannte die Feste Himmel. Da ward aus Abend und Morgen der andere Tag.

1:9 Und Gott sprach: Es sammle sich das Wasser unter dem Himmel an sondere Örter, daß man das Trockene sehe. Und es geschah also.

1:10 Und Gott nannte das Trockene Erde, und die Sammlung der Wasser nannte er Meer. Und Gott sah, daß es gut war.

<
1:11 Und Gott sprach: Es lasse die Erde aufgehen Gras und Kraut, das sich besame, und fruchtbare Bäume, da ein jeglicher nach seiner Art Frucht trage und habe seinen eigenen Samen bei ihm selbst auf Erden. Und es geschah also.

1:12 Und die Erde ließ aufgehen Gras und Kraut, das sich besamte, ein jegliches nach seiner Art, und Bäume, die da Frucht trugen und ihren eigenen Samen bei sich selbst hatten, ein jeglicher nach seiner Art. Und Gott sah, daß es gut war.

1:13 Da ward aus Abend und Morgen der dritte Tag.

1:14 Und Gott sprach: Es werden Lichter an der Feste des Himmels, die da scheiden Tag und Nacht und geben Zeichen, Zeiten, Tage und Jahre;

1:15 und seien Lichter an der Feste des Himmels, daß sie scheinen auf Erden. Und es geschah also.

<
1:16 Und Gott machte zwei große Lichter: ein groß Licht, das den Tag regiere, und ein klein Licht, das die Nacht regiere, dazu auch Sterne.

1:17 Und Gott setzte sie an die Feste des Himmels, daß sie schienen auf die Erde

1:18 und den Tag und die Nacht regierten und schieden Licht und Finsternis. Und Gott sah, daß es gut war.

1:19 Da ward aus Abend und Morgen der vierte Tag.

1:20 Und Gott sprach: Es errege sich das Wasser mit webenden und lebendigen Tieren und mit Gevögel, das auf Erden unter der Feste des Himmels fliege.

<
1:21 Und Gott schuf große Walfische und allerlei Tier, das da lebet und webet und vom Wasser erreget ward, ein jegliches nach seiner Art; und allerlei gefiedertes Gevögel, ein jegliches nach seiner Art. Und Gott sah, daß es gut war.

1:22 Und Gott segnete sie und sprach: Seid fruchtbar und mehret euch und erfüllet das Wasser im Meer; und das Gevögel mehre sich auf Erden.

1:23 Da ward aus Abend und Morgen der fünfte Tag.

1:24 Und Gott sprach: Die Erde bringe hervor lebendige Tiere, ein jegliches nach seiner Art: Vieh, Gewürm und Tier auf Erden, ein jegliches nach seiner Art. Und es geschah also.

1:25 Und Gott machte die Tiere auf Erden, ein jegliches nach seiner Art, und das Vieh nach seiner Art und allerlei Gewürm auf Erden nach seiner Art. Und Gott sah, daß es gut war.

<
1:26 Und Gott sprach: Laßt uns Menschen machen, ein Bild, das uns gleich sei, die da herrschen über die Fische im Meer und über die Vögel unter dem Himmel und über das Vieh und über die ganze Erde und über alles Gewürm, das auf Erden kreucht.

1:27 Und Gott schuf den Menschen ihm zum Bilde, zum Bilde Gottes schuf er ihn; und schuf sie ein Männlein und Fräulein.

1:28 Und Gott segnete sie und sprach zu ihnen: Seid fruchtbar und mehret euch und füllet die Erde und macht sie euch untertan, und herrschet über Fische im Meer und über Vögel unter dem Himmel und über alles Tier, das auf Erden kreucht.

1:29 Und Gott sprach: Sehet da, ich habe euch gegeben allerlei Kraut, das sich besamet, auf der ganzen Erde, und allerlei fruchtbare Bäume und Bäume, die sich besamen, zu eurer Speise,

ficke dich

nein kannst du es mir beibringen??

Grundgesetz für die Bundesrepublik Deutschland
GG
Ausfertigungsdatum: 23.05.1949
Vollzitat:
"Grundgesetz für die Bundesrepublik Deutschland in der im Bundesgesetzblatt Teil III, Gliederungsnummer 100-
1, veröffentlichten bereinigten Fassung, das zuletzt durch Artikel 1 u. 2 Satz 2 des Gesetzes vom 29. September
2020 (BGBl. I S. 2048) geändert worden ist"
Stand: Zuletzt geändert durch Art. 1 u. 2 Satz 2 G v. 29.9.2020 I 2048
Fußnote
(+++ Textnachweis Geltung ab: 14.12.1976 +++)
(+++ Maßgaben aufgrund des EinigVtr vgl. GG Anhang EV +++)
Eingangsformel
Der Parlamentarische Rat hat am 23. Mai 1949 in Bonn am Rhein in öffentlicher Sitzung festgestellt, daß
das am 8. Mai des Jahres 1949 vom Parlamentarischen Rat beschlossene Grundgesetz für die
Bundesrepublik Deutschland in der Woche vom 16. bis 22. Mai 1949 durch die Volksvertretungen von
mehr als Zweidritteln der beteiligten deutschen Länder angenommen worden ist.
Auf Grund dieser Feststellung hat der Parlamentarische Rat, vertreten durch seine Präsidenten, das Grundgesetz
ausgefertigt und verkündet.
Das Grundgesetz wird hiermit gemäß Artikel 145 Abs. 3 im Bundesgesetzblatt veröffentlicht:
Präambel
Im Bewußtsein seiner Verantwortung vor Gott und den Menschen,
von dem Willen beseelt, als gleichberechtigtes Glied in einem vereinten Europa
dem Frieden der Welt zu dienen, hat sich das Deutsche Volk kraft seiner
verfassungsgebenden Gewalt dieses Grundgesetz gegeben.
Die Deutschen in den Ländern Baden-Württemberg, Bayern, Berlin, Brandenburg,
Bremen, Hamburg, Hessen, Mecklenburg-Vorpommern, Niedersachsen,
Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Saarland, Sachsen, Sachsen-Anhalt,
Schleswig-Holstein und Thüringen haben in freier Selbstbestimmung die Einheit
und Freiheit Deutschlands vollendet. Damit gilt dieses Grundgesetz für das
gesamte Deutsche Volk.
I.
Die Grundrechte
Art 1
(1) Die Würde des Menschen ist unantastbar. Sie zu achten und zu schützen ist Verpflichtung aller staatlichen
Gewalt.
(2) Das Deutsche Volk bekennt sich darum zu unverletzlichen und unveräußerlichen Menschenrechten als
Grundlage jeder menschlichen Gemeinschaft, des Friedens und der Gerechtigkeit in der Welt.
(3) Die nachfolgenden Grundrechte binden Gesetzgebung, vollziehende Gewalt und Rechtsprechung als
unmittelbar geltendes Recht.

Heil Hitler

1. Abschnitt Allgemeine Vorschriften
§ 1 Zweck des Gesetzes
(1) Zweck des Gesetzes ist es,
übertragbaren Krankheiten beim Menschen
vorzubeugen, Infektionen frühzeitig zu
erkennen und ihre Weiterverbreitung zu
verhindern.

(2) Die hierfür notwendige Mitwirkung und
Zusammenarbeit von Behörden des Bundes,
der Länder und der Kommunen, Ärzten,
Tierärzten, Krankenhäusern,
wissenschaftlichen Einrichtungen sowie
sonstigen Beteiligten soll entsprechend dem
jeweiligen Stand der medizinischen und
epidemiologischen Wissenschaft und
Technik gestaltet und unterstützt werden.
Die Eigenverantwortung der Träger und
Leiter von Gemeinschaftseinrichtungen,
Lebensmittelbetrieben,
Gesundheitseinrichtungen sowie des
Einzelnen bei der Prävention übertragbarer
Krankheiten soll verdeutlicht und gefördert
werden

依家武肺咁勁 應該要學吓d有關傳染病嘅法律

§ 5 Epidemische Lage von nationaler
Tragweite

(1) Der Deutsche Bundestag stellt eine
epidemische Lage von nationaler Tragweite
fest. Der Deutsche Bundestag hebt die
Feststellung der epidemischen Lage von
nationaler Tragweite wieder auf, wenn die
Voraussetzungen für ihre Feststellung nicht
mehr vorliegen. Die Aufhebung ist im
Bundesgesetzblatt bekannt zu machen.

(2) Das Bundesministerium für Gesundheit
wird im Rahmen der epidemischen Lage von
nationaler Tragweite unbeschadet der
Befugnisse der Länder ermächtigt,

1. durch Anordnung Personen, die in die
Bundesrepublik Deutschland einreisen
wollen oder eingereist sind und die
wahrscheinlich einem erhöhten
Infektionsrisiko für bestimmte bedrohliche
übertragbare Krankheiten ausgesetzt waren,
insbesondere weil sie aus Gebieten
einreisen, die das Robert Koch-Institut als
gefährdet eingestuft hat, ausschließlich zur
Feststellung und Verhinderung einer
Einschleppung einer bedrohlichen
übertragbaren Krankheit zu verpflichten,
a) ihre Identität, Reiseroute und
Kontaktdaten gegenüber der zuständigen
Behörde bekannt zu geben,

b) eine Impf- oder
Prophylaxebescheinigung hinsichtlich der
bedrohlichen übertragbaren Krankheit
vorzulegen,

c) gegenüber der zuständigen Behörde
Auskunft über ihren Gesundheitszustand zu
geben,

d) ein ärztliches Zeugnis darüber
vorzulegen, dass bei ihnen keine
Anhaltspunkte für das Vorliegen der
bedrohlichen übertragbaren Krankheit
vorhanden sind,
e) sich ärztlich untersuchen zu lassen;